<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notícias da comunidade ENE</title>
    <link>http://ene.origem.net.br/tags/datas-importantes/index.xml</link>
    <description>Tecnologias livres aplicáveis a comunicação para pessoas com Esclerose Lateral Amiotrófica ou Doença do Neurônio Motor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <atom:link href="/tags/datas-importantes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Apresentação</title>
      <link>http://ene.origem.net.br/blog/start/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ene.origem.net.br/blog/start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Faz uns dois anos, nosso pai, agora com 65, começou a ter pequenos tropeços no andar. Hoje ele está acamado com sonda gástrica e traqueostomizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A perda da fala deu-se de maneira gradativa. Tivemos oportunidade de nos ambientar com dois dos três principais métodos de comunicação assistiva que usam baixa tecnologia: &lt;strong&gt;Quadro Falante&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;E-Tran&lt;/strong&gt;. Restou apenas o &lt;strong&gt;EyeLink&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não deu tempo experimentarmos sensores. Todos em volta da pessoa com ELA se tornam cuidadores. Pulamos as varreduras por máquina. Rastreamento de íris é muito mais cômodo! Conseguimos uma solução de baixo de custo:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/b7Y1imMgpeA&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Essa apresentação deve ser vista como uma porta de entrada. Trata-se de um caminho &amp;ldquo;faça você mesmo&amp;rdquo; que não é pra todo mundo &lt;strong&gt;ainda&lt;/strong&gt;. Contudo, nós o documentaremos ao máximo. Todos os dias há algo novo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a execução do projeto de integração de hardware e software não é bem sucedida, aquela economia de alguns milhares de dólares pode ser anulada; pelo esforço demandado, o tempo perdido com processos ineficientes, e a despesa de uns 5 mil reais.&lt;/p&gt;

&lt;!--
Questões principais:

1. Suporte para o conjunto completo
2. Modelo de notebook
3. Importação do dispositivo rastreador
4. Sistema operacional
5. Configuração de software
6. Segurança
7. Instrução a cuidadores
8. Boas práticas de usufruto
9. Backup e restauração
10. Gerência de configurações
--&gt;

&lt;p&gt;É preciso lembrar que &lt;a href=&#34;//www.youtube.com/watch?v=s9tvgRzyr6Y&#34;&gt;tecnologia não resolve tudo&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nossa solução lança mão de &lt;strong&gt;WhatsApp&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt; para sociabillizar o paciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademais recursos &lt;em&gt;low-tech&lt;/em&gt; não poderão ser completamente afastados, por motivos de ordem prática do cotidiano.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#39;mailmunch-forms-widget-490633&#39;&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

